維權律師陳光誠挺川普：關稅是攻擊中共最有力工具

維權律師陳光誠挺川普：關稅是攻擊中共最有力工具

〔即時新聞／綜合報導〕美中貿易戰升級，美國經濟壓力逐漸沉重，部份人士也開始質疑美國總統川普發動貿易戰的終極目標，不過2012年流亡美國的中國異議人士、盲眼維權律師陳光誠在30日在《華盛頓郵報》投書，文中強調川普對中國的方式是「正確的」，明確地向中共表達「夠了」，事實上受到中國異議人士支持。

陳光誠首先在文中表示，川普因不可預測及飄忽不定而受到批評，但「曾在中共的刀刃抵住脖子之下從事維權工作的人，我知道他正在做些什麼」，因為對只在乎權力及金錢的中共而言，關稅及經濟是引來中共注意最具攻擊性的手段，因此美中貿易戰不只是貿易或孰勝孰敗的問題，而是關於「正義」的問題。

陳光誠接著表示，在川普以前歷任總統都很天真的相信，只要讓中國加入世界貿易組織（WTO）或者被當作是個「正常」的國家，中共就能服膺國際準則，但這已全然落空，而川普注意到了這個事實，相對之下川普顯然較了解中共骨子裡的無賴及野蠻，獨裁政權是不能用民主國家的規則來走的。

陳光誠表示，雖然美國對中共不滿已久，但川普是近來第1位向中共明確表達：「如果你想與我們做生意，你必須有所改變」的總統，除了美中貿易戰外，川普也實施華為禁令、審查在美中國官媒及孔子學院等一系列動作。

陳光誠也認為，川普在推特中所謂「命令」美企撤出中國的講法，是向中共高官明確表態「是這些高官需要美國，而不是美國需要他們，好好去想想失去與美企商業往來與對美企影響力的後果吧！」

陳光誠強調，或許有人批評川普在貿易戰中從未著墨人權，但川普的作法得到了中國異議人士支持，對依賴謊言、蠻力、恐懼及腐敗，而且資金雄厚卻貪得無厭，還嚴重威脅美國甚至全世界文明國家的中共而言，用文明的談判手法是無法取得中共讓步的，對黨內高層經營的事業做直接的打擊才是唯一的方法。

最後陳光誠表示，川普以非典型的手法，企圖要打破中共長期的猖狂行為，迫使其讓步，向中共明確表達「夠了」，應當得到更多認可，而非批評。

推